其實大家食肉會唔會聯想到隻動物？

純討論
大家食肉有無諗過其實係動物分肢？
隻動物要養要長大要死 斬頭斬手斬腳
先有魚頭 豬手豬腳
因為有素食 食肉又唔係必須
又有無人諗過同d人食貓狗無咩分別
即係塊豬扒其實係生勾勾識fing尾既豬
隻燒乳鴿曾經係隻唱歌既鴿

純粹某日諗過下 分享下討論下

食魚生最新鮮就係你面前切，正呀

btw我養雀都食乳鴿個喎

澳洲直頭合法打獵袋鼠，因為太撚多影響生態平衡，射殺完就加餸，新鮮

咁你又無諗過啲菜比人連根拔起又幾痛?

食物鏈本來就環環相扣，咁先係自然

人類係雜食動物，食肉係必須，你試吓食素唔食supplements 睇吓捱到幾耐？如果可以食素唔食supplements 又生存到嘅話先至好講食肉唔係必須

食物鏈
食素先係破壞生態平衡囉

有 但係肉個種鮮味食素完全代替唔到所以都係戒唔到
不過會傾向唔浪費食物同支持人道飼養/屠宰

btw
早排港台有個節目講過呢個問題 分別送唔同家畜俾啲家庭養兩個禮拜睇下會唔會影響佢地食肉嘅選擇 結果大部分都放棄唔到食肉 不過會支持啲人道啲嘅animal product

弱肉強食一向都係自然界法則
其實食唔食肉我覺得最緊要係尊重返果個生命,
肉到你手已經係一隻死左既動物, 盡量食晒去就係最好既尊重

為什麼豬是食物，狗是竉物？

平時唔會

係去飲見到個豬頭或者乳鴿頭嗰陣
硬係覺得隻嘢望住自己

殺既過程睇唔到就唔會有罪惡感
君子遠刨廚

素撚 環保撚 道德撚

但有得揀點解唔揀食植物？
環保啲又唔駛動物受苦

食乳豬 蟹都會
蒸深海魚成日都覺得好醜樣 啲牙加埋對眼勁似怪物

炸雞嘅屍體真係好好味

神都要羊來做祭品

點解我唔食得肉 有得做我想做屠夫

植物被殺有痛既可能，可以係真既，但豬牛羊一生會食其他肉/植物，依種被殺既痛就會重複好多次。相反食植物，大多數情況都係成世用光合作用生存，被殺既痛會比較少，食素係兩害取其輕。

君子遠庖廚係掩耳盜鈴既做法，真君子應該要睇晒成件事。

話順應自然個d根本戇尻，咁你何別於禽獸？人個腦就係要識諗野，抑壓獸性，先算係人

大把素食者，高僧應該冇食supplement，呀諾都係食素，不過其實食supplement係咪好過食動物？

根本食動物就同食貓狗冇分別，食素唔係叫大家一野戒晒肉，食少一餐得一餐，勿以善少而不為呀，第一步至少要把口認同食肉有問題先啦

你咪唔好食，少啲需求，肉類價格都冇升得咁快，我就趁平食多兩餐，多撚謝！

有有時諗啲人拎住碟肉影相即係拎住條屍體影
PS勿屌

食親叉燒包都望住對面嗰個人嚟吞

袋鼠肉幾嫩

樓豬記得炒植脂假肉，留返真肉俾我呢種窮撚食

我覺得可以用方法鼓勵減少食肉，但唔可以強硬叫人諗下動物幾慘，叫人食全素
你唔食肉係因為你唔想動物痛苦，但係好多人覺得人就係應該食肉
所以素肉餐單真係有得做，樓主快啲去研究多啲素肉菜譜，等多啲人習慣到有越食越多素肉先
你睇下素年開分店，周街都開始用beyond meat你就知有得做，起碼素食者同肉食者可以同檯食到大家想食嘅嘢先

雞豬牛羊係食素
佢地身體都係充滿植物而來既養分
而根據you are what you eat
動物都係植物既一種

所以其實食肉=食菜

可以食少D 但係唔會唔食囉

冇喎 我睇唔到 我唔知道

有時候真係會諗到 始終啲動物都有生命
但人類為左生存同營養咁都要食嘅
最基本我覺得係唔好浪費食物同唔好覺得應分咁囉
同埋尊重翻啲動物 俾佢地一個無咁痛苦嘅死亡 而唔係好似大陸個啲不人道方法...

現今科技已經可以係素食產品加入大量supplements，到現時為可能未必全面停食真肉類，但過幾年科技再進步啲個講法又唔同。

明人不做暗事，不服來辯

會 所以會盡量食哂
食動物先係自然 因為覺得殘忍而食動物 等同自殺

食蛋會諗起雞卵巢同雞G點

記得幾年前有研究話植物都有痛覺 又識聽音樂同聽人讚
依家次次食都諗住啲菜菜俾人掹俾人割好慘好痛苦
其實我同大家一樣都覺得生命係無分貴賤 就算植物都要愛惜
樓主幾時同我一樣做光合作用

係大陸 兩樣都食得

點解要咁做
盡量多食天然食物先係最好
食素都唔應該加多人造野落去，素肉之類不了

都比人斬死左, 你唔食左舊肉咁佢既死係為左乜?

係因為你要食佢 所以先要斬死佢

咁都得
你理解錯姐
you are what you eat講既係你吸收既營養
你咁講我食牛我又變左牛既一種？

你岩呀
其實我都覺得仲有個方法
就係更加珍惜你食緊既野
有個紀錄片話
如果真係食 最好就目睹哂成個過程
即係認識個農夫 由殺到去分肢斬豬肉
去到變煙肉咁
去教d家庭咁教d細路
其實係唔需要咁慚愧
但你要知自己係殺緊生命
佢地為你而死
你食豬手呀 牛扒呀係割緊佢地d肉
咁大家會更珍惜食物

岩呀
如果大家都相信每人/動植物有獨一無二既靈魂
而我地身體係靈魂既驅殻
相比下植物行動能力近乎0
所以其實食植物應該人道d掛

no, 前題係隻野已經死左, 你無權去控制肉商幾時殺隻動物
你唔去食佢最後下場只係會丟落垃圾桶

Ching 你有無讀過supply chain
無人買你估有無人入貨？

前題係你全世界停食 你做到再通知我

人類本身係雜食性動物（睇牙齒構造就知）
如果格硬講到食肉係錯
呢種諗法真係正確？
我覺得只係個人選擇
完全無必要套個道德去睇件事
講到素食好啱、肉食好錯
呢種諗法本身就係低能
之前先有幾單Case
純素食父母餵初生BB食純素
搞到個B營養不良
有一單個BB仲死埋
咁就係道德？
咁只係戇鳩

我會有次親眼見到殺羊，之後食羊肉都會覺得好血腥味。同埋唔會浪費肉，成日浪費肉個D好仆街

我唔覺得食肉好錯 不過有得揀就盡量唔食啦
BB食素出事係個父母唔識無比足夠營養佢姐

咁係咪都係推翻咗林奠先通知你？你安坐家中啦
你睇下LA同澳洲仲有好多地方都越開越多vegan friendly既餐廳 就知一人一步係可以慢慢改變

根本就係食素唔另外食supplement係永遠唔會夠營養
完全唔食動物製品係同自己身體過意唔去
唔想殺生咪食蛋奶素
點都好過食全素搞到自己營養不良

我食菜會聯想到啲植物細胞入面嘅organelle爆晒出嚟

用行動能力嚟判斷生命嘅價值、歧視植物人？

主要都係你 覺得 隻動物好慘唔好講到咁偉大
難道植物就想死？只係佢唔識叫唔識掙扎姐

原來班Vegan有病唔係扮

照你講法，咁好難想像男人有J一條唔會周圍隊女人。
我認為男人有J(睇人體構造就知)係唔應該想做就做的。

google 下is it safe to go vegan就見到唔食肉唔會營養不良啦
仲要依家係講食唔食肉，你仲有大把動物製品可以食用，一定唔會唔夠營養

依家唔係叫大家選擇QUIT晒D肉佢，只係請大家得閒做食肉依個選擇時可以諗多步。

人類道德三害

我以前露營比賽, 煮嘢食要劏生雞
拿起佢條頸鋸開佢放血

其實冇乜嘢, 唔好咁大驚小怪
佢地的任務就係成為食物

網上都好多呢啲片睇, 好多人都成日睇,
睇完會仲有食慾

人都係動物 唯一樓主不是

細個住元朗，見老母&親戚成日劏生雞…根本係鄉下地方呢d野好普通，只係依家城市人大家未見過。

係
以為食素就係聖人

素食者最大既問題係鐘意神聖化自己+妖魔化食肉者。

其實咁既方向根本錯L晒，想人食素應該係用一d野去利誘人，即係好似依家大m同某素食打卡餐廳咁，整得靚，有卡打，有光環，d人自然會食。

唔見樣嘅無問題，見樣嘅食唔到
食到：魚旦，魚柳，蝦餃等
食唔到：成條魚清蒸，成隻白灼蝦等

利申：唔係想扮清高，食完即嘔我控制唔到

有無諗過你食素其實做緊同一個行為？因為人類同植物溝通唔到先無植物同理心，所以本質上無無分別

我食菜都會

你舉錯比喻
男人有J係代表有性愛需要
唔應該因為道德理由
就叫啲男人完全放棄性愛（就好似某個時期嘅禁慾主義）
食肉定食菜係建基於個人生活習慣
呢樣嘢我覺得唔需要拉扯道德嚟講
因為現實就係好容易變成一種道德審判（世上已經發生緊）
食素嘅人自覺高人一等
然後批鬥食肉嘅人

所以咪要斬件
等啲肉唔似動物

其實素食者應該推崇人類滅絕計劃

真

自己呃自己

目的都係減少殺戮，為咗個人一時快感而殺害不必要嘅生命，點都係罪惡嚟，係科技未達到前，人類要求生要健康而去殺害個爭拗點實在太大，們當這些因素都唔存在，食肉殺生只為個人開心嘅話而繼續，個爭拗點實在太細。

我想表達既野都係，生理上有某功能，唔代表順應個個功能就等於冇問題姐。加上生理既野都可以改，生物理論上係會進化架麻，有火都唔洗茹毛飲血啦

就當我要繼續尻UP，可以比喻食動物製品=有J要屌自己老婆，唔係要完全禁欲，重點係點樣係有食肉既生理特徵下做得合乎道德些少

唔係話要高人一等，唔通我行緊過條馬路又要覺得等緊燈個架林保司機嘲笑緊我咩?冇人咁得閒睇低人的。定一話你想羨慕人有林保渣?

唔係一句個人習慣就事事都冇討論價值

你不殺舊肉，舊肉因你而死。
你不買舊肉，下舊肉不會因你而死。
你不食舊肉，你老母不會因你而買。

你食肉時就製造了殺生的需求，雖然你食緊嘅一舊肉唔會因為你唔食而翻生，但下一舊肉，就係因為你而死。